Aan haar kleding en uiterlijk was ze zo volkomen onverschillig gegroeid als niet om de helft van de aandacht erop te schenken, tijdens haar hele leven toilet, die het ontving van Miss Steele in de eerste vijf minuten van hun samenzijn, toen het klaar was.
Niets ontsnapte aan HER minuut observatie en algemene nieuwsgierigheid; ze zag alles en vroeg erom ding; was nooit gemakkelijk tot ze de prijs van elk onderdeel kende Marianne's jurk; had het aantal van haar jassen helemaal kunnen raden met beter inzicht dan Marianne zelf, en was niet zonder hoop om erachter te komen voordat ze uit elkaar gingen, hoeveel haar waskosten per week, en hoeveel ze elk jaar aan zichzelf had moeten uitgeven.
Het De onbeschaamdheid van dit soort controles was bovendien in het algemeen afgesloten met een compliment, dat echter als douceur werd bedoeld door Marianne beschouwd als de grootste onbeschaamdheid van allen; voor na ondergaan een onderzoek naar de waarde en het uiterlijk van haar jurk, de kleur van haar schoenen, en de rangschikking van haar haar, ze was bijna zeker van te horen krijgen dat ze "op haar woord er enorm slim uitzag, en zij durfde te zeggen dat ze een groot aantal veroveringen zou maken. "
Met zo'n aanmoediging als deze, werd ze weggestuurd naar het heden gelegenheid, aan het vervoer van haar broer; waar ze klaar voor waren om binnen te gaan vijf minuten nadat het bij de deur was gestopt, was een punctualiteit niet erg aangenaam aan hun schoonzus, die hen was voorgegaan naar het huis van haar kennis, en hoopte op enige vertraging van hun kant dat kan zowel haarzelf als haar koetsier overlast bezorgen.
De gebeurtenissen van deze avond waren niet erg opmerkelijk.
Het feest, zoals andere muzikale partijen, begrepen een groot aantal mensen die echt waren smaak voor de uitvoering, en nog veel meer die er helemaal geen hadden; en de artiesten zelf waren, zoals gewoonlijk, naar hun eigen inschatting, en die van hun directe vrienden, de eerste privé-artiesten in Engeland.
Omdat Elinor noch muzikaal was, noch beïnvloed om dat te zijn, maakte ze nee scruble van het draaien van haar ogen van de grote pianoforte, wanneer het geschikt voor haar, en ongebreideld zelfs door de aanwezigheid van een harp, en cello, zou ze naar genoegen fixen op elk ander object in de Kamer 101  In een van deze afwisselende blikken die ze zag bij een groep jonge mannen, juist hij die hen een lezing over tandenstokers had gegeven bij Gray's.
Ze zag hem kort daarna naar zichzelf kijken, en vertrouwelijk met haar broer praten; en had net besloten om erachter te komen zijn naam van de laatste, toen ze beiden naar haar toe kwamen, en meneer Dashwood stelde hem voor aan haar als Mr. Robert Ferrars.
Hij sprak haar vriendelijk toe, en draaide zijn hoofd in een boog wat haar zo duidelijk maakte als woorden hadden kunnen doen, dat was hij precies de coxcomb die ze hem had horen omschrijven als door Lucy.
Gelukkig was het voor haar geweest, als haar achting voor Edward minder op het zijne was geweest eigen verdienste, dan op de verdienste van zijn naaste relaties!
